梁耀忠於撤回一地兩儉方案動議投票借尿遁沒投票

投票借尿遁 梁耀忠又做逃兵

立法會議員梁耀忠(阿忠)去年於立法會首次會議時擔當代主席，但卻臨陣退縮而被網民嘲笑做逃兵。身兼葵青區議員的他，今日(14日)在區議會討論泛民議員提出要求撤回高鐵「一地兩檢」方案的動議，他再做逃兵，竟然「借尿遁」沒有投票。

去年立法會首次會議選舉主席，由於當時最資深的議員有份參與競逐，於是作為第二資深議員的阿忠出任代主席主持選舉，但他竟然在會議中途以無法有效主持為由，主動放棄主持會議，令到會議改由建制派掌控大局，事件令阿忠變成逃兵，連泛民支持者都狠插。

而在今日的葵青區議會會議上，阿忠和議由街工周偉雄及民主黨許祺祥提出，要求撤回高鐵「一地兩檢」方案，以及就通關安排進行公眾諮詢的動議。阿忠在會上明言反對「一地兩檢」，又批評現有方案令香港對部分土地失去管治權及執法權，強調是非常差的做法。他又提到近期推銷「一地兩檢」的手法是「講好多大話」，直指是誤導市民及「講啲唔講啲」。

之不過，阿忠發言後就在會議室消失了，還在宣布點票結果時才現身，當時他的表情顯得尷尷尬尬。議案最終以7票贊成、16票反對、1票棄權遭否權。其實泛民都自知弱勢，只是博有冇得偷雞，好彩阿忠不是關鍵一票，否則肯定被人鬧爆。

點解失蹤？他事後解釋，指沒料到那麼快進入表決階段，直言「無理由咁快」，又指不知道會沒人發言，重申他是趁發言完畢才去洗手間。「借尿遁」這個講法的確搞笑，可能阿忠都知說出來也沒人信，所以強調自己「唔係講笑」，更多次重申自己「忍咗好耐」。

阿忠又指黨友黃潤達曾打電話給他提醒返去投票，但因為還在洗手間而沒法趕到，並不是不想投票。確實在投票時見到黃潤達打住電話舉手，但可惜為時已晚。

其實在阿忠發言後，還有5名議員緊接其後發言，理應有足夠時間去完洗手間回來繼續會議，而且在5名議員當中，有2名建制派議員及一名獨立議員，如果其他泛民都積極發言，相信可以「等埋阿忠」嘅！

咁多錢請你返黎票都唔撚識投

【梁耀忠稱心中有疑問無法解答 離席不做代主席】

新一屆立法會今日（十二日）舉行首次會議可謂一波三折，繼有議員宣誓被指無效後，加上有份競逐立法會主席的梁君彥擁有英國國籍問題，令會議數度暫停。會議恢復後，爭拗仍不斷，按年資而暫時出任代主席的梁耀忠短暫主持會議後表示，因自己心中也有疑問無法解答，宣佈離席，不會主持主席選舉過程，自己也不會進行投票，按順序由下一名資深議員石禮謙出任代主席。

【石禮謙任代主席 轉場地選主席 言明宣誓無效的姚、梁、游三人不可入場】

在梁耀忠離席後，按年資出任代主席的石禮謙表示，因為數名非建制派議員坐在議事廳中心位置，令選舉主席程序未能進行。石禮謙宣佈改到一號室進行主席選舉，並說明今早未獲立法會秘書長確認宣誓的三名議員姚松炎、梁頌恒和游蕙禎，不可進入一號會議室參加主席選舉。

【非建制派議員試圖阻投票選主席 斥石禮謙濫權】

非建制派議員不滿姚松炎、梁頌恒和游蕙禎被拒絕參加立法會主席選舉，試圖衝去主席台阻止投票進行，被職員和保安人員阻止。代主席石禮謙不理他們的抗議，繼續進行投票，著立法會職員各議員派選票，並言明若他們不返回座位，則不會收取他們的選票。非建制派議員批評石禮謙濫權。

石禮謙說，秘書處將會書面再次解釋為何上述三人的宣誓無效，以及不能參加主席選舉的理由。

【大部份非建制派離場抗議 無參加立會主席投票】

因不滿代主席石禮謙拒絕姚松炎、梁頌恒和游蕙禎參加選立法會主席，阻止選舉不果後，大部份非建制派議員都離場抗議，並沒有參加投票。

人又廢，膀胱又細

班老野成日急尿架 都唔知選佢黎做乜

又做逃兵

民主黨My Hong Kong

都話共諜黎

好多老泛民都鬼到仆街

佢唔係民主黨人

泛民仲夠膽走出黎補選我實投民建聯

白頭佬上次推左主席唔做就知係鬼啦

有名你叫販民

求其啦

下次選舉班港豬咪又唔記得，到時照投佢，淚都唔駛含

老啦，退落黎啦

請繼續含撚投泛民

垃撚圾

屌佢老母，又係呢個廢老搞屎棍

投都唔撚投 好波

食屎啦白頭佬

一地兩儉過撚硬
有做高鐵盤就知

過硬就肯定 但連做樣反對都唔知 泛民真係訓喺到都贏